台灣證券交易所統計上市公司 5月營收顯示，整體上市公司單月營收達新台幣2.21兆元，年增 2.03%，其中，包括汽車、觀光、半導體呈現成長趨勢。 累計1至5月整體上市公司營收10.0兆元，較去年同期成長 4.35%，成長公司共511家，衰退公司共297家，呈現成長趨勢產業包括半導體業、玻璃陶瓷業及水泥工業，衰退的產業則包括建材營造、光電業及通信網路業。 證交所表示，目前公告累計營收的28個產業中，有24個產業較去年同期成長，顯示整體上市公司營收持續成長且有不錯表現。1。